[
  {
    "question": "Какой герой мультфильма живет в ананасе под водой?",
    "answer": "Губка Боб Квадратные Штаны",
    "category": "Кино и телевидение",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто сыграл детектива Рика Декарда в фильме “Бегущий по лезвию” (1982)?",
    "answer": "Харрисон Форд",
    "category": "Кино и телевидение",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто является первой цветной женщиной, получившей премию “Оскар” за лучшую женскую роль?",
    "answer": "Хэлли Берри",
    "category": "Кино и телевидение",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Какой музыкальный продюсер продюсировал “Триллер” Майкла Джексона?",
    "answer": "Куинси Джонс",
    "category": "Кино и телевидение",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Назовите имя крокодила, который дружил с Чебурашкой?",
    "answer": "Гена",
    "category": "Кино и телевидение",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Какой персонаж произнёс знаменитую фразу \"Неправильно ты, дядя Фёдор, бутерброд ешь\"?",
    "answer": "Кот Матроскин",
    "category": "Кино и телевидение",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто, согласно распространённому мнению, ничего не знает?",
    "answer": "Джон Сноу",
    "category": "Кино и телевидение",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто написал эпическую поэму “Потерянный рай”?",
    "answer": "Джон Мильтон",
    "category": "Литература",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто написал роман “Убить пересмешника”, опубликованный в 1960 году?",
    "answer": "Харпер Ли",
    "category": "Литература",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Какой автор написал книгу “Игра престолов”?",
    "answer": "Джордж Р. Р. Мартин",
    "category": "Литература",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто написал знаменитый дневник, скрываясь от нацистов в Амстердаме?",
    "answer": "Анна Франк",
    "category": "Литература",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто был главой государства в Японии во время второй мировой войны?",
    "answer": "Император Хирохито",
    "category": "История",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто был первым человеком, побывавшим на Луне?",
    "answer": "Нил Армстронг",
    "category": "История",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Какой боксер был известен как “The Greatest” и “The People’s Champion”?",
    "answer": "Мухаммед Али",
    "category": "Спорт",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто был первым человеком, увидевшим луны Юпитера?",
    "answer": "Галилео Галилей",
    "category": "Наука",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "Кто была первой женщиной, получившей Нобелевскую премию в 1903 году?",
    "answer": "Мари Кюри",
    "category": "Наука",
    "is_validated": true
  },
  {
    "question": "В 2017 году как звали артистку, у которой было больше всего стримов на Spotify?",
    "answer": "Рианна",
    "category": "Музыка",
    "is_validated": true
  }
]